[HKU SPACE ASSO ]今年讀ABA既人 入一入黎

小弟今年DSE衰左中文加英文得2
想問下上年讀ABA既師兄升學情況
我想問有咩方法可以上返8大 我聽人講要考IELTS有6.5同考IGCES
我想問係咪真同呢段時間我可以買咩書做定預習 有心上返8大 你地笑我後門狗啦

有能者retake
後門狗無能

咁你做左咩

佢咪直入左

有無人可以解答我

我

請指教

space aba 要喺九龍灣一棟工業大廈上堂 棟野有五十年歷史 唔係喺main building 上堂 所以你入黎讀之前要諗清楚 加上多雜科 今年aba year 1要讀psychology同logic呢啲科 容易拉低你啲gpa print野要自己俾錢 不過notes會派俾你 唔洗自己印 不過space啲lecturers都算俾心機教 有咩唔識都可以即管問佢地

到升學呢一part 2017年space aba year 1升得翻上8大嘅有20幾個左右 而讀aba嘅人大約有200個 即係10%左右可以升得翻啦 space有個好處係有本record book記錄啲學生嘅升學 有dse成績同gpa 不過係自行寫嘅 但準確性都唔低 印象中好似2017年year 1得一個中文拎2嘅人係可以year 1入翻大學 好似係升cityu 但其餘嘅普遍都係full cert 不過2018年情況唔知 英文冇3要考翻個ielts 6.5 如果ielts有6.5或以上cityu好似會加分 至於中文冇3就要考igcse 聽講好似好易 但要盡快考 因為唔係成日可以考 最好報大學之前就考 ielts 都係 不過ielts 可以每個星期都考一次 但考一次要$2000幾 最好準備下先去考

仲有無多d資料

好易 大陸人唔讀書幫你拉grade

Dse 有沒2x 分。如果無full cert 同2x分。gpa 幾高都難入

我今年升year 2 基本上core你有心溫同做project正正常常都A+ 雜科好似Logic Applied ethics 果D 就睇個人 啲人話Logic 好難 但我A+ applied ethics要寫essay 我比較弱 炒左 得B+
最重要真係英文 如果你有心做學霸 果堆人係係英文分高低 我essay writing 比較差
唔夠人做
所以如果你真係想升返八大 一定要aim A+
同埋操英文 ABA 收得好高 唔好諗住3點幾GPA可以穩入
大家加油

year 1升大學講好多野 會睇重dse成績 當然gpa同面試都重要 gpa最好都要有3.5以上 sem 1好關鍵 gpa有咁高拎咁高 到你sem 2中期收到conditional offer就可以唔洗咁緊張同勤力 gpa唔係最重要個樣野 大學面試先係 面試表現好先會收到offer 當然你爆4嘅話正常都會有offer year 1 通常只會升到去hku cityu polyu bu呢幾間 cu同ust唔收aba year 1學生 year 1讀嘅都係introduction嘅business科 其實唔算難

利申:今年space year 1學生 收到兩個offers cgpa 3.6up

講漏 year1 走

咁中英都2左都係睇gpa?

每間u收人準則都唔同 好難確實咁答你 中英2左點都要考翻好igcse同ielts non jupas其實收人睇嘅野有好多 唔係話高gpa就一定收你 不過有啲科係唔洗面試就會收 只要你夠高gpa 就好似hku ba同cityu enf咁 你sem 1 爆4就可以收到呢兩科嘅conditional offer cityu enf係今年先係咁 唔知下年係唔係

你有無考過igcse同ielts
我上網睇igcse同ielts有兩隻 咁我要報邊隻
有無報名既網 因為我真係搵唔到

Ielts 報academic 另一隻比你移民用

AL年代既太空人留名

印象記得讀space既人好多都係marginal入唔到U，唔係真係咁廢，競爭都幾大

老師同升學support 係幾好，亦都有好多人話多雜科，呢個就睇人，可能個人學野能力無咁廣既唔太適合

自己身邊好多都入返八大，佢地大部分都有AL full cert，公開試以外既機會黎講算係幾好

咁igcse要報邊隻

me too。好後悔入咗space，入面有好多AL 又B又C喺度屈機。

Space science 易唔易上返ugc degree
仲有多唔多雜科

想上返u就操好d英文，其他野你短時間努力溫書都冇問題
但英文唔得，加油

睇你急唔急住第一年走囉，其實第二年走 機會都唔少
加油呀，都幾慶幸我第一年堅持唔走，第二年有好d既offer
加油

我都想橾好d 有咩方法可以橾好d 我點橾都好似無用

我都唔太清楚
都係睇下 聽下英文news

我既建議係除左keep住操英文，仲要keep住睇新聞

英文要平時多聽多睇先會進步 有唔識嘅字要查字典 space asso year 1 所有科都係用英文教 notes同書都係英文 lecturers上堂都係講英文 所以英文冇咁好開始嘅時候係會比較吃力 但慣左就ok 上堂認真聽書抄下notes 翻到去溫下書應該都會考得唔差

有無咩好用既學英文既網可以介紹下

英文掂+勤力=屌打
利伸 y1有offer走咗

我就冇咩網可以介紹俾你 不過得閒去bbc news睇下啲新聞都唔錯 或者睇下啲美劇啊個類 睇多啲就可以學多啲vocab 同埋到開學個陣會叫你買書 雖然啲notes都已經好詳細 不過你都可以睇下本書 學多啲英文之餘又可以更加了解個科嘅內容 一舉兩得

有無人黎緊係讀呢科架 可以一齊傾下計

我都係中英2左

你又係讀呢科？

過來人真心忠告大家：英文差入太空係會萬劫不復，中文major都係咁話。英文2仲選擇左呢條路的話唔該追得快啲，否則會sem1爛grade到sem4

係

8月13號迎新日 會唔會識到你

睇黎你係過來人

點解我唔知

唔知咩

唔知有迎新日

好彩你有睇post 你上網睇下時間

你地留意下太空Programme structure，之前有巴打講過，就算唔係文科，佢啲英文course都多過其他cc，所以英文唔得又選擇上太空真係會好慘，尤其是ABA呢啲門檻高到一科都唔衰得。
不過捱得到第二年的話好大機會上得返ugc degree，最少我身邊啲同學係。賣廣告話太空有2/3人落得返地球就有水份嘅，但又唔可以話佢錯，因為唔掂嘅人多數都讀完year1就quit咗。
利申KEC人，唔知ABA乜情況。

點解好似無乜人讀hku space 既ABA

英文裸考得3

有無人係已經交左學費

其實第一年走 上返ugc都係讀返year 1？

Cgpa 4已走ust
有咩隨便問

大家加油

已交學費
本身讀chem bio冇ABA嘅底
想問下追唔追到？
同埋依個暑假有冇咩入門書可以自己睇睇

讀aba 最重要係英文能力

英文有4 會唔會俾人吊打

你屌打人就差唔多
入邊一堆lv2,3

方便留個tg傾？

我唔係讀space aba
但讀得商科英文要好 係presentation 同interview 先容易有好表演
而入得asso 大部分人都係lv2-3~

可唔可以請教巴打, 如果英文唔錯 (DSE level4-5水平), dse都有19分, 肯努力讀, 容唔容易升返上去？聽落10%好似競爭都好大

容易

唔該曬

就快要註冊 但好似無人討論

想問埋year2 aba上返8大機會有幾大
唔知邊到睇

遲啲開學 用學生證去kec 唔記得幾多樓 有本「天書」睇
Mark晒啲師兄入u資料

唔該曬,year1 考曬ielts 同 igcse
好好彩考到6.5
PS:英文2

6.5 meet到city Mkt interview最低要求了（今年）

有冇人想問野, 我可以幫手答下
利申: 前兩年grad 既垃圾

認真一問 今年ABA既Perspectives in Art and Humanities入面個5科簡邊個讀會好D 易拎高分既

今年有得揀咩? 上年fix左冇得揀 焗住要你讀佢安排嘅科

6.5可以等於dse level 4了 考埋igcse就可以等於中文合格 我諗你sem 1 gpa最好有3.5以上 因為大學出interview係睇你dse同sem 1 gpa 要有唔錯嘅gpa先會收到interview 商科你收唔到interview基本上係唔會收到個科嘅offer 所以sem 1係最重要 加油

唔係可以同人轉架咩 我屌啊

明年請早

想問year one既話洗唔洗自己reg electives定係就咁等佢派timetable就得啦

等佢派timetable 然後唔岩既你可以自己add drop

有冇啲比較容易靚grade既electives

睇你咩類型既人囉 我自己果時讀logic psycho soci ee hist cst
如果你冇乜別有興趣咪揀啲背野科 atleast有個保障嘛

特別有*

btw想問下如果ocamp抽唔中冇得去係咪注定做摺友

唔係架, 上堂坐前d 識d一齊讀書既fd囉
睇你毒唔毒架姐

好似好多野問咁 但係想問埋如果想yr1上返八大 好似話cu同ust唔收？同埋gpa大概要幾多

講真 都唔係抽唔中啦
佢地睇樣揀人, 你覺得真係有咁多人參加而冇位咩?

我都係中英2咗同讀hku space aba

絲定巴

巴
利申：借朋友帳

我迎新日個日報o camp話個日6-7pm有電話打嚟
但最後都無咗呢回事，係咪代表無機，想識女女

佢有打黎
利申：絲

咁咪無得玩o camp，我淨係報咁大o camp，其他都無報...

報細個啲囉

有咩細camp好介紹，個啲唔係好有興趣，想玩大o識多啲人

你地入黎讀書定玩ocamp
Camp入面識個啲分分鐘campus都唔同
完左都係日hi bye

有咩係背野科

Yes cu ust 應該都第一年唔收

想year1 走要>3.7 fullcert and eng4

以上6科入面 除左logic soci(一半半）

咩係full cert

但係唔係淨係oday個日先開放報名咩

Dse全科合格

我都係今年aba year 1
想識下啲朋友

hi 巴打?

巴打 我有33222 best 5 19 year1要幾多gpa先走到？

係呀巴打
乜人都未識到

咪>3.7

3.5以上就夠 英文冇4可以考翻個ielts 6.5補翻 year 1走唔係高gpa就一定走到 面試都好重要 尤其讀business 同埋謹記想year 1走嘅話sem 1成績係重要過sem 2好多倍 sem 1你一定要gpa 3.5以上先會收到bu同cityu面試 hku同poly更加要3.8以上先會有面試 當你sem 2中期收到conditional offer就可以讀得輕鬆啲meet offer就夠 記得各間u 報non jupas deadline 遲左報就可以繼續讀多年架啦 有其他問題我都會盡量解答

巴打 唔好意思 唔記得講我係讀hku space social Sciences

一定要考ielts?我對自己冇乜信心 之前考過得5.5

social science聽講year 1好難升上去 英文有4其實唔一定要考嘅 冇4就點都考翻個6.5 同埋ielts 7或者以上係有bonus 但你爆到4我諗都大機會走到 我諗social science都至少3.7/3.8以上先可以year 1走 因為相比其他科 係收少好多asso year 1學生

巴打想問下邊啲u有ielts成績係有分加

有冇ching知幾時reg科呀

同問

易到喊，見到幾個廢到唔廢嘅毒撚拎2.x gpa都入返hku...難為一班dse23分以上嘅人仲要過test先入到

有嘢醒你，要就留telegram

TG: Slothb
Thx 巴打

大家既時間表點架

咩campus?

又係你
睇到ttb未

睇到了 你係kec!

差唔多全部cita wor

我知 ching介唔介意加個tg睇下ttb

你留

聽日就開學 有無人8點半堂

有呀

想問cit系邊

我都係8半 不過上英文

我就係上英文

話說portal係咪已經有notes可以download?

CL69?

唔係 CL65

可惜 之後等到1點先有堂上

係 你係咪都上intro to marketing

係啊ching 睇下有冇緣見到

CL01?

有冇人聽日11:30英文

一樣 ching有冇frd子一齊上

無呀

可以一齊食個飯

絲定巴？可以呀 留tg?

巴 失望喇
你留？

大家有無買notebook

有冇ching知啲notes係咪等到時先派

之前問過師兄 係

有冇10點嘅朋友

一樣呀呢到

Ching邊班？我cl69

CL65 呀

有frd子喎上面有位師兄都係CL65